［緊急］全部人同我關注醫護罷工

From FB:

罷工醫護，已陷入困境。
同時，林鄭帶頭打媒體戰，抹黑、曲解封關如鎖港。被削弱的關注，令罷工醫護感到十分無力。大家看看日曆，今天，就是第一階段罷工的Last Day。

又回望，這幾天，大家在討論什麼？
口罩，廁紙，可樂，要兩盒，Thank you。

大環境是恐慌，絕對理解。但請記住，輿論戰和文宣戰，首要條件，是目標一致。沒有共識，就會輸。

醫護罷工，表決日氣勢如虹，全城熱話。大家講了很久的春袋，握在手中彷彿會爆。但，蛋蛋冷卻如氣溫。罷工第二日，已變成次要話題，搶購物資和其他話題凌駕罷工。

環境使然，誰都沒有錯。但打這場仗，我們需要排次序，最重要的，放最多心力。

你想封關，對不對？
那麼，不重要話題，不要再講。全力煲起醫護罷工。

社交媒體和討論區，能控制部份民意。但講罷工的帖文，卻是愈來愈少。尤其連登，不能把所有問題推卸於網軍。五毛可以利用推算法，網民都一樣。

至少在這五日，要將醫護罷工推上頂。洗版式文宣，十點大叫也好，連儂牆都好，全城關注，才有民情助攻。
但，在廁紙清空的回廊之中，我們走到了最後一天。
醫護罷工，代價比很多行業嚴重。
社會道德綁架，輿論會造成龐大心理壓力。重點是，政府有發牌機制，如果釘牌處理，罷工者從失失去專家資格。
牌照掉了，東打唔打，無西家，只能歸家。從此，要轉行。
代價何止如此？幾千個罷工醫護，做好準傳，唔炒都算，預咗一世無得升。
而三年起跳的約滿酬金，十萬以上，應該都凍過水。
賠糧，賠前途，賠執照，賠聲譽，醫護罷工，是這應一回事。
有醫護家屬聯絡我，講起姐姐是罷工護士，預計會失去六位數酬金。
而她的母親身患重病，這是醫療費。
不後悔。往後若是失業，一家一齊捱，值得。
只怕，這次的犧牲，不能換來什麼。
一班罷工醫護，在社會的雜音下，慢慢聽不到打氣聲。
其實，醫護界只是頭炮，單機延長罷工，大抵都是自殘。社會要製造更大壓力，全民文宣，排好次序，罷工是第一位。
加入工會，讓每個行業凝聚新的勢力。以前政黨不做的，香港人，自己救自己。
不能讓醫護獨力撐下去，社交媒體、討論區、連儂牆以外，各界的工業行動，似乎都要接捧。
沒有永續的罷工，只有群眾的接力。這才是真正的兄弟爬山，我與你，都缺一不可。
今天，是醫護首階段罷工的死線日。至少在這一天，洗版，熱門，統統把目光和口水，留給我們偉大的醫者。
醫護的命也是命，誰準備犧牲，我們就讓他活下去。
香港人，不要再講購物。生死在關口，醫護在等你。
醫護，你們並不孤單。
我們都在。
刻不容緩，請分享，撐罷工。

PS. 深圳灣等入境條龍已經長到仆街啦，一齊救港呀香港人

自推

推

【延長罷工計劃投票】
投票截至今日下午四時半
只限會員

p

醫護手足唔係condom

Push

醫管局要人!!
醫護不是condom!

【醫管局大樓交通路線】 (*更新)
-九龍區、將軍澳：
-屯門：
-沙田區：
-港島區：
-大埔區：九巴75x
-北區：九巴277x/E大老山轉75x/85x (*有八達通轉乘優惠)
-葵青區：九巴41、44、45

**太子站另設小巴17M直往醫管局
From 抗爭交通頻道

撐醫護呀dllm !

pish